新加坡媒體人: 為何「香港女子」風評差?

張景宜是新加坡媒體人.

張景宜：香港女生為何經常受不好的評價？
2017年12月1日 by 張景宜 人間煙火

不久以前談過台灣和馬來西亞女生的優點，引來不少讀者的各種回應。有些說標籤化，有的說以偏概全，但反過來細想，愛情是很個人化的事，情侶間互相包容，忍讓，確會展現出另一面，這也不與本身的說法有所矛盾。台灣女生溫柔，馬來西亞華人女生持家有道，這不代表香港女生不好。

因為工作，我經常在區內不同的城市走，生活圈裡的香港女生還佔不到一半。對於「港女」這個詞語不太認同，因為在論壇和社交媒體中，已有無數負面的批評，也有無數港男留言的帖子，涼薄、 冷血、偏激的意見數之不盡。倒覺得社會少了一點對香港女生客觀和嚴肅的評論。只要凡有勁爆新聞和製圖，就會引發社會對她們的謾罵。倒在想，為甚麼這麼多香港女生是單身、離婚和經常遇到情場上的人渣。

在香港談戀愛，總不免受大環境的影響。近年香港生活指數有升無減，樓市指數反常地持續上漲，薪金與生活成本不相稱，對時下談戀愛造成直接或間接的影響。「港女」、「毒男」、「拜金主義」等社會定格詞隨社會經濟形勢的改變而生。非富家子弟出身的男孩子似乎面對前所未有的社會壓力，必須力爭上游，而女孩子在拍拖時亦要格外小心涉及雙方財政的部分，以免被標籤港女。熱戀本來只有不理智的浪漫，但在香港談一場戀愛卻讓人無法閉上眼好好沉醉於熱戀的氛圍。男生在 40 歲前，即使人工沒有 5 萬，選擇還是多得是。反之，香港女生在家長壓力和朋友同儕催逼下，那種 30 歲前嫁不出的心態容易扭曲了她們的愛情觀。

要麼自己拼事業，年薪過百萬，可以選擇男生之餘，又不會被人當港女看待。要麼就要做個小女人，找一個中等收入的男人嫁了。這樣不平等的社會環境，讓不少女生為愛情犯錯，弄垮了自己，忘記了愛情是甚麼。物質只是表徵，背後隱藏著一段關係的基本生活開支和浪漫成本。難道有一種浪漫是，中年情侶頂著 35 度，坐巴士到西貢碼頭漫步，或是無了期地等待一個 40 歲的男人拼事業？這真的要怪香港，而不是針對香港女生或是刻苦的男人，誰都沒有錯。這就說明為甚麼在新加坡，台北，吉隆坡談一場戀愛容易那麼多。如果公司有外派機會，真要感謝公司讓你走出去，男男女女在外地吃著人間美味的煙火，哪有空想著生活的壓力。

不少香港女生比男生更勇於追求理想，在大學畢業後投身工作成為一個普通的 OL 時，我認識過不少女生能夠堅持自己的夢想，落手落腳開設網店或實體店，或者設立皮革工作坊或小畫坊。即使在傳統職業，在她們的世界裡做好工作，生活的細節來自最純粹的喜好與堅持。不是故意貶低女性的數學能力，身邊一些香港女孩子，對數字與財政管理極不敏感。不善數字卻堅持小本經營，更顯她們的簡單直率。婚後也會幫忙算好家庭開支，把孩子照顧好。

一些評論說香港的女性太聰明了，讓我想起，有次介紹一個樣子姣好、年近 30 的女性朋友給一個單身的文人才子。該女生穿著一身杏色素衣，踩著一雙 2 吋高跟鞋，一個普通中環 OL 的打扮。整晚大家喝著，有說有笑，從新聞工作談到政治，又從香港郊遊講到蘇格蘭風光，才子跟女生的話題幾乎全對上了。

才子後來跟我說，他對那女生完全沒興趣。我心想，那女生在餐廳門口剛塗的鮮紅色的口紅或是那件小背心是敗筆。不料，才子說對那女生的年齡或衣著打扮皆沒有意見，只謂，她太聰明，少了點可愛和溫柔。若給那女生聽到，她必然火冒三丈或黯然失落。怎麼男生都不想想，為甚麼女生不展示她們有趣的一面。

曾經聽一位女性朋友笑說，香港女生未必是最溫柔的女朋友、最體貼的太太，但至少是一位能夠互相扶持，特別是在事業上一起努力的好伴侶。香港的工作環境競爭大，讀書壓力大，同儕比拼特別激烈，故此男男女女都練出一身獨立、批判思考及為生活籌謀的技能。而才子不喜歡的，卻偏偏是不少香港女性的賣點。

香港女生要談一場隨心的戀愛，不容易。怎麼會這樣，我也不知道。

用藍色開左black mode點睇呀屌你老母

我睇到盲左

屌大力啲

張景宜：香港女生為何經常受不好的評價？
2017年12月1日 by 張景宜 人間煙火

不久以前談過台灣和馬來西亞女生的優點，引來不少讀者的各種回應。有些說標籤化，有的說以偏概全，但反過來細想，愛情是很個人化的事，情侶間互相包容，忍讓，確會展現出另一面，這也不與本身的說法有所矛盾。台灣女生溫柔，馬來西亞華人女生持家有道，這不代表香港女生不好。

因為工作，我經常在區內不同的城市走，生活圈裡的香港女生還佔不到一半。對於「港女」這個詞語不太認同，因為在論壇和社交媒體中，已有無數負面的批評，也有無數港男留言的帖子，涼薄、 冷血、偏激的意見數之不盡。倒覺得社會少了一點對香港女生客觀和嚴肅的評論。只要凡有勁爆新聞和製圖，就會引發社會對她們的謾罵。倒在想，為甚麼這麼多香港女生是單身、離婚和經常遇到情場上的人渣。

在香港談戀愛，總不免受大環境的影響。近年香港生活指數有升無減，樓市指數反常地持續上漲，薪金與生活成本不相稱，對時下談戀愛造成直接或間接的影響。「港女」、「毒男」、「拜金主義」等社會定格詞隨社會經濟形勢的改變而生。非富家子弟出身的男孩子似乎面對前所未有的社會壓力，必須力爭上游，而女孩子在拍拖時亦要格外小心涉及雙方財政的部分，以免被標籤港女。熱戀本來只有不理智的浪漫，但在香港談一場戀愛卻讓人無法閉上眼好好沉醉於熱戀的氛圍。男生在 40 歲前，即使人工沒有 5 萬，選擇還是多得是。反之，香港女生在家長壓力和朋友同儕催逼下，那種 30 歲前嫁不出的心態容易扭曲了她們的愛情觀。

要麼自己拼事業，年薪過百萬，可以選擇男生之餘，又不會被人當港女看待。要麼就要做個小女人，找一個中等收入的男人嫁了。這樣不平等的社會環境，讓不少女生為愛情犯錯，弄垮了自己，忘記了愛情是甚麼。物質只是表徵，背後隱藏著一段關係的基本生活開支和浪漫成本。難道有一種浪漫是，中年情侶頂著 35 度，坐巴士到西貢碼頭漫步，或是無了期地等待一個 40 歲的男人拼事業？這真的要怪香港，而不是針對香港女生或是刻苦的男人，誰都沒有錯。這就說明為甚麼在新加坡，台北，吉隆坡談一場戀愛容易那麼多。如果公司有外派機會，真要感謝公司讓你走出去，男男女女在外地吃著人間美味的煙火，哪有空想著生活的壓力。

不少香港女生比男生更勇於追求理想，在大學畢業後投身工作成為一個普通的 OL 時，我認識過不少女生能夠堅持自己的夢想，落手落腳開設網店或實體店，或者設立皮革工作坊或小畫坊。即使在傳統職業，在她們的世界裡做好工作，生活的細節來自最純粹的喜好與堅持。不是故意貶低女性的數學能力，身邊一些香港女孩子，對數字與財政管理極不敏感。不善數字卻堅持小本經營，更顯她們的簡單直率。婚後也會幫忙算好家庭開支，把孩子照顧好。

一些評論說香港的女性太聰明了，讓我想起，有次介紹一個樣子姣好、年近 30 的女性朋友給一個單身的文人才子。該女生穿著一身杏色素衣，踩著一雙 2 吋高跟鞋，一個普通中環 OL 的打扮。整晚大家喝著，有說有笑，從新聞工作談到政治，又從香港郊遊講到蘇格蘭風光，才子跟女生的話題幾乎全對上了。

才子後來跟我說，他對那女生完全沒興趣。我心想，那女生在餐廳門口剛塗的鮮紅色的口紅或是那件小背心是敗筆。不料，才子說對那女生的年齡或衣著打扮皆沒有意見，只謂，她太聰明，少了點可愛和溫柔。若給那女生聽到，她必然火冒三丈或黯然失落。怎麼男生都不想想，為甚麼女生不展示她們有趣的一面。

曾經聽一位女性朋友笑說，香港女生未必是最溫柔的女朋友、最體貼的太太，但至少是一位能夠互相扶持，特別是在事業上一起努力的好伴侶。香港的工作環境競爭大，讀書壓力大，同儕比拼特別激烈，故此男男女女都練出一身獨立、批判思考及為生活籌謀的技能。而才子不喜歡的，卻偏偏是不少香港女性的賣點。

香港女生要談一場隨心的戀愛，不容易。怎麼會這樣，我也不知道。

too blue didnt read

但至少是一位能夠互相扶持，特別是在事業上一起努力的好伴侶。

...

這樣不平等的社會環境，讓不少女生為愛情犯錯，弄垮了自己，忘記了愛情是甚麼。物質只是表徵，背後隱藏著一段關係的基本生活開支和浪漫成本。

難道有一種浪漫是，中年情侶頂著 35 度，坐巴士到西貢碼頭漫步，或是無了期地等待一個 40 歲的男人拼事業？這真的要怪香港，而不是針對香港女生或是刻苦的男人，誰都沒有錯。

依兩段已經自相矛盾
仲要係同一段入連住 咁都可以出稿

一唔係佢清楚到底「浪漫」同「現實」既界線係邊先

TB; DL

佢話只要在新加坡，台北，吉隆坡居住一下, 就會明白.....

屌
點會用藍色

因為之前有連登仔話黑色讀唔到, 叫我下次試下用藍色....

用紅嘛

用紅色咪得

明白

張景宜：香港女生為何經常受不好的評價？
2017年12月1日 by 張景宜 人間煙火

不久以前談過台灣和馬來西亞女生的優點，引來不少讀者的各種回應。有些說標籤化，有的說以偏概全，但反過來細想，愛情是很個人化的事，情侶間互相包容，忍讓，確會展現出另一面，這也不與本身的說法有所矛盾。台灣女生溫柔，馬來西亞華人女生持家有道，這不代表香港女生不好。

因為工作，我經常在區內不同的城市走，生活圈裡的香港女生還佔不到一半。對於「港女」這個詞語不太認同，因為在論壇和社交媒體中，已有無數負面的批評，也有無數港男留言的帖子，涼薄、 冷血、偏激的意見數之不盡。倒覺得社會少了一點對香港女生客觀和嚴肅的評論。只要凡有勁爆新聞和製圖，就會引發社會對她們的謾罵。倒在想，為甚麼這麼多香港女生是單身、離婚和經常遇到情場上的人渣。

在香港談戀愛，總不免受大環境的影響。近年香港生活指數有升無減，樓市指數反常地持續上漲，薪金與生活成本不相稱，對時下談戀愛造成直接或間接的影響。「港女」、「毒男」、「拜金主義」等社會定格詞隨社會經濟形勢的改變而生。非富家子弟出身的男孩子似乎面對前所未有的社會壓力，必須力爭上游，而女孩子在拍拖時亦要格外小心涉及雙方財政的部分，以免被標籤港女。熱戀本來只有不理智的浪漫，但在香港談一場戀愛卻讓人無法閉上眼好好沉醉於熱戀的氛圍。男生在 40 歲前，即使人工沒有 5 萬，選擇還是多得是。反之，香港女生在家長壓力和朋友同儕催逼下，那種 30 歲前嫁不出的心態容易扭曲了她們的愛情觀。

要麼自己拼事業，年薪過百萬，可以選擇男生之餘，又不會被人當港女看待。要麼就要做個小女人，找一個中等收入的男人嫁了。這樣不平等的社會環境，讓不少女生為愛情犯錯，弄垮了自己，忘記了愛情是甚麼。物質只是表徵，背後隱藏著一段關係的基本生活開支和浪漫成本。難道有一種浪漫是，中年情侶頂著 35 度，坐巴士到西貢碼頭漫步，或是無了期地等待一個 40 歲的男人拼事業？這真的要怪香港，而不是針對香港女生或是刻苦的男人，誰都沒有錯。這就說明為甚麼在新加坡，台北，吉隆坡談一場戀愛容易那麼多。如果公司有外派機會，真要感謝公司讓你走出去，男男女女在外地吃著人間美味的煙火，哪有空想著生活的壓力。

不少香港女生比男生更勇於追求理想，在大學畢業後投身工作成為一個普通的 OL 時，我認識過不少女生能夠堅持自己的夢想，落手落腳開設網店或實體店，或者設立皮革工作坊或小畫坊。即使在傳統職業，在她們的世界裡做好工作，生活的細節來自最純粹的喜好與堅持。不是故意貶低女性的數學能力，身邊一些香港女孩子，對數字與財政管理極不敏感。不善數字卻堅持小本經營，更顯她們的簡單直率。婚後也會幫忙算好家庭開支，把孩子照顧好。

一些評論說香港的女性太聰明了，讓我想起，有次介紹一個樣子姣好、年近 30 的女性朋友給一個單身的文人才子。該女生穿著一身杏色素衣，踩著一雙 2 吋高跟鞋，一個普通中環 OL 的打扮。整晚大家喝著，有說有笑，從新聞工作談到政治，又從香港郊遊講到蘇格蘭風光，才子跟女生的話題幾乎全對上了。

才子後來跟我說，他對那女生完全沒興趣。我心想，那女生在餐廳門口剛塗的鮮紅色的口紅或是那件小背心是敗筆。不料，才子說對那女生的年齡或衣著打扮皆沒有意見，只謂，她太聰明，少了點可愛和溫柔。若給那女生聽到，她必然火冒三丈或黯然失落。怎麼男生都不想想，為甚麼女生不展示她們有趣的一面。

曾經聽一位女性朋友笑說，香港女生未必是最溫柔的女朋友、最體貼的太太，但至少是一位能夠互相扶持，特別是在事業上一起努力的好伴侶。香港的工作環境競爭大，讀書壓力大，同儕比拼特別激烈，故此男男女女都練出一身獨立、批判思考及為生活籌謀的技能。而才子不喜歡的，卻偏偏是不少香港女性的賣點。

香港女生要談一場隨心的戀愛，不容易。怎麼會這樣，我也不知道。

藍色

真 開過個嗌

直曲難分

俾人屌佢用藍色佢轉用粗體

用藍色好呀 夠立體

睇到眼盲

個教育制度畀班港女佔上風 出到黎做嘢又畀佢地玩晒 好難怪得人劣評港女

屌你咩藍字

得啦屌post 咁多次把撚咩

香港女性, 又真係有本事既..

屌post咁多次做乜鳩呀屌你老母
港女對住洋腸有錢人咪溫柔體貼囉
天生臭雞有咩好討論

咁多字 不過除了騙徒之外 還有外國人想埋港女身？

老實講咁點都會揀香港女仔嘅
始終文化背景相同 至少一齊經歷嘅童年 香港嘅文化
可以有多啲共嗚

算把啦，毒撚不願面對現實

錯，佢哋一樣係咁撚樣。有個鬼佬上司娶港女嘅，佢話嗰陣同居緊，條女發爛渣話要走，佢直頭同條女講好行夾唔送，隨便，條女咪死死哋氣留低

根本女人就要咁對待 你愈對佢好 愈體貼佢就食上 得了牛奶又想要芝士 根本說犯賤

係鬼佬先得，港男做乜都錯

唔好賴啦
呢d閪格係天生 劣根性黎 冇得改
唔關其他人同制度事

講得好啱

屌你樓主好可愛

又真係咁聽話post足咁多次

心諗咩事咁多負評
原來係因為藍字

當冇禮貌都可以當真性情個時 風評又點會好

ok 女又係受害者 你贏啦on9

so sad but true

港女最敗筆 係引唔起男人嘅性慾